<resources>
    <string name="app_name">आपकी यात्रा के लिए</string>
    <string name="RiverFront">रिवर फ्रंट</string>
    <string name="RiverFrontInfo">साबरमती रिवरफ्रंट भारत के अहमदाबाद में साबरमती नदी के किनारे विकसित किया जा रहा एक जलप्रपात है। 1960 के दशक में प्रस्तावित, निर्माण 2005 में शुरू हुआ। 2012 से, चरण 1 के तहत, जब सुविधाओं का निर्माण होता है और विभिन्न सुविधाएं सक्रिय रूप से निर्माणाधीन होती हैं, तो वाटरफ्रंट को धीरे-धीरे जनता के लिए खोला जाता है। परियोजना का प्रमुख उद्देश्य पर्यावरण सुधार, सामाजिक बुनियादी ढाँचा और सतत विकास हैं। चरण 2 को 2020 में मंजूरी दी गई थी।</string>
    <string name="KankariaLake">कांकरिया झील</string>
    <string name="KankariaInfo">कांकरिया झील भारत के गुजरात राज्य के अहमदाबाद की दूसरी सबसे बड़ी झील है। यह शहर के दक्षिण-पूर्वी भाग में मणिनगर क्षेत्र में स्थित है। यह 1451 में सुल्तान कुतुब-उद-दीन अहमद शाह द्वितीय के शासनकाल के दौरान पूरा हुआ था, हालांकि इसकी उत्पत्ति कभी-कभी चौलुक्य काल में मानी जाती है। इसके चारों ओर एक झील का किनारा विकसित किया गया है, जिसमें कई सार्वजनिक आकर्षण हैं जैसे चिड़ियाघर, टॉय ट्रेन, किड्स सिटी, टेथर्ड बैलून राइड, वॉटर राइड, वॉटर पार्क, फूड स्टॉल और मनोरंजन सुविधाएं।</string>
    <string name="SabarmatiAshram">साबरमती आश्रम</string>
    <string name="SabarmatiInfo">साबरमती आश्रम (जिसे गांधी आश्रम के नाम से भी जाना जाता है) गुजरात के अहमदाबाद के साबरमती उपनगर में, आश्रम रोड से सटे, साबरमती नदी के तट पर, टाउन हॉल से 4 मील (6.4 किमी) दूर स्थित है। यह साबरमती और सेवाग्राम में रहने वाले महात्मा गांधी के कई आवासों में से एक था। जब वह भारत भर में यात्रा नहीं कर रहे थे या जेल में नहीं थे। वह अपनी पत्नी कस्तूरबा गांधी और विनोबा भावे सहित अनुयायियों के साथ कुल बारह वर्षों तक साबरमती या वर्धा में रहे।</string>
    <string name="ScienceCity">साइंस सिटी</string>
    <string name="ScienceInfo">गुजरात साइंस सिटी भारत के अहमदाबाद, गुजरात में स्थित एक विज्ञान शिक्षा और मनोरंजन केंद्र है। 2002 में खोला गया और 2021 में विस्तारित, इसमें एक IMAX 3D थिएटर है; विज्ञान, अंतरिक्ष, ऊर्जा पार्क, जीवन विज्ञान पार्क, ग्रह पृथ्वी, विज्ञान हॉल, संगीतमय फव्वारा, रोमांचकारी सवारी, पौधे, प्रकृति और रोबोटिक्स पर प्रदर्शनियाँ; एक मछलीघर, एक पक्षीशाला और एक तितली पार्क; साथ ही अन्य सुविधाएं भी।</string>
    <string name="Thol">थोल</string>
    <string name="TholInfo">थोल झील भारत के गुजरात राज्य में मेहसाणा जिले के कादी में थोल गाँव के पास एक कृत्रिम झील है। दलदल से घिरी एक ताजे पानी की झील, इसे 1912 में एक सिंचाई टैंक के रूप में बनाया गया था। 1988 में इसे थोल पक्षी अभयारण्य घोषित किया गया, यह पक्षियों की 150 प्रजातियों का निवास स्थान है, जिनमें से लगभग 60% जलपक्षी हैं। कई प्रवासी पक्षी झील और इसकी परिधि में घोंसला बनाते हैं और प्रजनन करते हैं। अभयारण्य में दर्ज पक्षियों की दो सबसे प्रमुख प्रजातियाँ राजहंस और सारस क्रेन (ग्रस एंटीगोन) हैं।</string>
    <string name="RaceCourse">रेस कोर्स</string>
    <string name="RaceCourseInfo">राजकोट में रेस कोर्स मैदान एक प्रसिद्ध क्षेत्र है जो विभिन्न प्रकार की गतिविधियाँ और सुविधाएँ प्रदान करता है। ये विशाल मैदान खेल और सांस्कृतिक कार्यक्रमों के केंद्र के रूप में काम करते हैं। इनडोर स्टेडियम: ओलंपिक मानकों से मेल खाने के लिए बनाया गया है। आउटडोर खेल मैदान: फुटबॉल के लिए उपयोग किया जाता है। हॉकी, वॉलीबॉल, और बहुत कुछ। जब आप राजकोट में हों तो यह घूमने के लिए एक अच्छी जगह है। मैदान एक तरह से शहर का केंद्र है, जो विभिन्न गतिविधियों और यहां तक कि एक मजेदार पार्क भी प्रदान करता है।</string>
    <string name="Pradhayuman">प्रधायुमन पार्क</string>
    <string name="PradhayumanInfo">प्रद्युम्न प्राणी उद्यान, जिसे राजकोट प्राणि संग्रहालय के नाम से भी जाना जाता है, गुजरात के राजकोट में लालपरी झील के पास स्थित है। 137 एकड़ के विशाल क्षेत्र में फैला यह प्राणी उद्यान स्थानीय लोगों और पर्यटकों दोनों को आकर्षित करता है। यह भ्रमण और स्कूल पर्यटन के लिए एक लोकप्रिय पिकनिक स्थल के रूप में कार्य करता है। पार्क में दो सुरम्य झीलें हैं: लालपारी झील और रैंडरडा झील, जो प्रवासी पक्षियों के लिए प्राकृतिक आवास प्रदान करती हैं।</string>
    <string name="NyariDam">न्यारी बांध</string>
    <string name="NyariDamInfo">प्राकृतिक सौंदर्य: हरे-भरे हरियाली से घिरा, न्यारी बांध एक शांत पृष्ठभूमि प्रदान करता है। पक्षी देखने वाले सारस, बगुला और पेलिकन जैसे प्रवासी पक्षियों को देखकर आनंदित हो सकते हैं। पिकनिक स्पॉट: स्थानीय लोग अक्सर न्यारी बांध की सुखद जलवायु और सुरम्य वातावरण के कारण पिकनिक के लिए जाते हैं। सूर्यास्त के दृश्य: बांध से जादुई सूर्यास्त देखना एक यादगार अनुभव है। उद्यान: प्रवेश द्वार पर, 5 एकड़ का हरा-भरा उद्यान है जहाँ आगंतुक आराम कर सकते हैं और प्राकृतिक सुंदरता का आनंद ले सकते हैं।</string>
    <string name="RamVan">राम वन</string>
    <string name="RamVanInfo">राम वन एक अनोखा स्थान है जो भगवान राम के 14 वर्ष के वनवास को सजीव रूप से जीवंत करता है। 47 एकड़ शहरी जंगल में फैला, राम वन भगवान राम की यात्रा का एक मनोरम अन्वेषण है। यहां मुख्य आकर्षण हैं: भगवान राम की मूर्तियां: राम वन में भगवान राम की 30 फुट ऊंची मूर्ति है, जो कई किलोमीटर दूर से दिखाई देती है। भगवान राम के जीवन की विभिन्न घटनाओं को दर्शाने वाली विस्तृत मूर्तियां यहां सावधानीपूर्वक बनाई गई हैं। राम सेतु (पुल): इसमें एक राशि-थीम वाला जंगल (राशि वन) और धनुष और तीर के आकार का एक भव्य प्रवेश द्वार है।</string>
    <string name="GandhiMuseum">महात्मा गांधी संग्रहालय</string>
    <string name="GandhiMuseumInfo">गुजरात के राजकोट में महात्मा गांधी संग्रहालय (एमजीएम) "राष्ट्रपिता" महात्मा गांधी को श्रद्धांजलि देता है। यह संग्रहालय विभिन्न दीर्घाओं के माध्यम से गांधीजी की "मोहनदास" से "महात्मा" तक की यात्रा को खूबसूरती से दर्शाता है, जीवन की महत्वपूर्ण घटनाओं को प्रदर्शित करता है और 3डी अनुमानों का उपयोग करता है1। आइए अधिक विवरण में जाएं: एमजीएम का उद्देश्य गांधीजी के "सत्य" (सत्य) और "अहिंसा" (अहिंसा) के मूल सिद्धांतों पर प्रकाश डालकर उनके परिवर्तन को प्रस्तुत करना है।</string>
    <string name="ViewPoint">व्यू पॉइंट</string>
    <string name="ViewPlaces">स्थान देखें</string>
    <string name="ViewPlace">स्थान देखें</string>
    <string name="Museum">संग्रहालय</string>
    <string name="Sanctuary">अभ्यारण्य</string>
    <string name="Lake">झील</string>
    <string name="ViewWatchList">निगरानी सूची देखें</string>
    <string name="WatchList">सूची देखें</string>
    <string name="SelectState">राज्य चुनें</string>
    <string name="SelectCity">शहर चुनें</string>
    <string name="Gujarat">गुजरात</string>
    <string name="Rajasthan">राजस्थान</string>
    <string name="Punjab">पंजाब</string>
    <string name="Maharashtra">महाराष्ट्र</string>
    <string name="Goa">गोवा</string>
    <string name="Rajkot">राजकोट</string>
    <string name="Ahmedabad">अहमदाबाद</string>
    <string name="GandhiNagar">गांधीनगर</string>
    <string name="Jamnagar">जामनगर</string>
    <string name="Junagadh">जूनागढ़</string>
    <string name="SearchForPlace">स्थान खोजें</string>
    <string name="login">लॉग इन</string>
    <string name="sign_up">साइन अप</string>
    <string name="EnterMoNo">अपना मोबाइल नंबर दर्ज करें।</string>
    <string name="EnterName">अपना नाम दर्ज करें।</string>
    <string name="EnterEmail">अपना ईमेल दर्ज करें।</string>
    <string name="ReEnterPass">दुबारा अपना पासवर्ड भरें।</string>
    <string name="EnterPin">अपना पिन कोड दर्ज करें।</string>
    <string name="EnterPass">अपना पासवर्ड दर्ज करें।</string>
    <string name="ForYourTrip">Welcome To For Your Trip</string>
    <string name="ForgetDetails">अपनी लॉग इन जानकारी भूल गए?</string>


</resources>